# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-06-26 13:49+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2016-06-26 21:58+0800\n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.8\n"
"Last-Translator: \n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Language: zh_CN\n"

# msgid/msgstr fields for Accelerator keys
# Format is: "ID:xxxxxx:VACS+X" where:
#    ID:xxxxx = the menu ID corresponding to the accelerator
#    V = Virtual key (or blank if not used) - nearly always set!
#    A = Alt key     (or blank if not used)
#    C = Ctrl key    (or blank if not used)
#    S = Shift key   (or blank if not used)
#    X = upper case character
# e.g. "V CS+Q" == Ctrl + Shift + 'Q'
# ONLY Accelerator Keys with corresponding alphanumeric characters can be
# updated i.e. function keys (F2), special keys (Delete, HoMe) etc. will not.
# ONLY change the msgstr field. Do NOT change any other.
# If you do not want to change an Accelerator Key, copy msgid to msgstr
#. Resource IDs: (224)
#, c-format
msgid "%d occurrences were replaced."
msgstr "%d occurrences were replaced."

#. Resource IDs: (170)
#, c-format
msgid "%s (copy).%s"
msgstr "%s (copy).%s"

#. Resource IDs: (110)
msgid "&Cancel"
msgstr "否"

#. Resource IDs: (1)
msgid "&Close"
msgstr "关闭"

#. Resource IDs: (60066)
msgid "&Close Tab"
msgstr "关闭选项卡"

#. Resource IDs: (185)
msgid "&Edit"
msgstr "编辑"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "&Find"
msgstr "查找"

#. Resource IDs: (60032)
msgid "&New"
msgstr "新建"

#. Resource IDs: (60042)
msgid "&Open"
msgstr "打开"

#. Resource IDs: (60331)
msgid "&Reload"
msgstr "重载入"

#. Resource IDs: (1003)
msgid "&Replace"
msgstr "替换"

#. Resource IDs: (107, 60047)
msgid "&Save"
msgstr "保存"

#. Resource IDs: (1081)
msgid "&Search for:"
msgstr "寻找"

#. Resource IDs: (1083)
msgid "&Sort Order:"
msgstr "分类次序"

#. Resource IDs: (1007)
msgid "&Whole word"
msgstr "全部词"

#. Resource IDs: (1074)
msgid "."
msgstr ""

#. Resource IDs: (1069)
msgid "..."
msgstr "..."

#. Resource IDs: (1080)
msgid "<"
msgstr ""

#. Resource IDs: (133)
msgid ""
"<a href=\"http://tools.stefankueng.com/BowPad_history.html\">Full "
"details about this update</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://tools.stefankueng.com/BowPad_history.html\">关于这次"
"升级</a>"

#. Resource IDs: (60053)
msgid "A"
msgstr "A"

#. Resource IDs: (60505)
msgid "AB"
msgstr "AB"

#. Resource IDs: (1070)
msgid "ANSI / Local encoding"
msgstr "ANSI / 本地编码"

#. Resource IDs: (60062)
msgid "AS"
msgstr "AS"

#. Resource IDs: (103)
msgid "About BowPad"
msgstr "关于 BowPad 丝滑文本编辑器"

#. Resource IDs: (145)
msgid "Access denied!"
msgstr "拒绝访问"

#. Resource IDs: (146)
#, c-format
msgid ""
"Access to the file '%s' was denied. Do you want to try again with elevated "
"privileges?"
msgstr "您不能访问 '%s' 。 提升权利后再试一次？"

#. Resource IDs: (217)
msgid "Add word to dictionary"
msgstr "加入词典词条"

#. Resource IDs: (60529)
msgid "All plugin commands are listed here"
msgstr "所有配件的命令都列在这里了"

#. Resource IDs: (60131)
msgid "Allows to load a file with a specific encoding"
msgstr "允许载入特定编码的文件"

#. Resource IDs: (131)
msgid "An update for BowPad is available"
msgstr "新的 BowPad 已经发布"

#. Resource IDs: (172)
#, c-format
msgid "Are you sure you want to delete the file '%s'?"
msgstr "请确认：要删除 '%s'?"

#. Resource IDs: (165)
#, c-format
msgid "Are you sure you want to reload '%s'?"
msgstr "是否要重新载入 '%s'?"

#. Resource IDs: (204)
msgid "Ascending (A-Z)"
msgstr "从 A 到 Z 正向排序"

#. Resource IDs: (60064)
msgid "Asks where to save the current tab"
msgstr "询问选项卡保存到哪里"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Author: Stefan Küng"
msgstr "作者: Stefan Küng；简体版翻译：李欣桐，朵朵"

#. Resource IDs: (60504, 60506)
msgid "Auto Braces"
msgstr "自动加花括号"

#. Resource IDs: (60057, 60058)
msgid "Auto save"
msgstr "自动保存"

#. Resource IDs: (135)
msgid "Available Languages"
msgstr "可用语言"

#. Resource IDs: (1075)
msgid "Available plugins"
msgstr "可用插件"

#. Resource IDs: (60348)
msgid "BC"
msgstr "BC"

#. Resource IDs: (60353)
msgid "BN"
msgstr "BN"

#. Resource IDs: (109)
msgid "BOWPAD"
msgstr "BOWPAD"

#. Resource IDs: (60358)
msgid "BP"
msgstr "BP"

#. Resource IDs: (60343)
msgid "BT"
msgstr "BT"

#. Resource IDs: (1020)
msgid "Bold"
msgstr "粗体"

#. Resource IDs: (60342)
msgid "Bookmark"
msgstr "书签"

#. Resource IDs: (60338, 60340)
msgid "Bookmarks"
msgstr "书签"

#. Resource IDs: (103)
msgid "BowPad"
msgstr "BowPad 丝滑文本编辑器"

#. Resource IDs: (130)
msgid "BowPad Text Editor"
msgstr "BowPad 丝滑文本编辑器 - 丝滑顺畅的文本编辑体验"

#. Resource IDs: (60011, 60067, 60077)
msgid "C"
msgstr "C"

#. Resource IDs: (60072)
msgid "CA"
msgstr "CA"

#. Resource IDs: (60206)
msgid "CC"
msgstr "CC"

#. Resource IDs: (60023)
msgid "CO"
msgstr "CO"

#. Resource IDs: (60149)
msgid "CR"
msgstr "CR"

#. Resource IDs: (60135)
msgid "CT"
msgstr "CT"

#. Resource IDs: (60212)
msgid "CU"
msgstr "CU"

#. Resource IDs: (2)
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Resource IDs: (174)
msgid ""
"Cancel\n"
"Do not delete the file."
msgstr ""
"取消\n"
"不删除文件。"

#. Resource IDs: (223)
msgid ""
"Cancel\n"
"Leave the file where it is."
msgstr ""
"取消\n"
"文件留在当前位置。"

#. Resource IDs: (164)
msgid ""
"Cancel\n"
"The file is not created."
msgstr ""
"取消\n"
"文件建立取消。"

#. Resource IDs: (122)
msgid ""
"Cancel\n"
"The file is not loaded again."
msgstr ""
"取消\n"
"文件不会再载入一次。"

#. Resource IDs: (167)
msgid ""
"Cancel\n"
"The unsaved modifications will be kept."
msgstr ""
"取消\n"
"未保存的修改会被保留。"

#. Resource IDs: (60217)
msgid "Change Case"
msgstr "改大小写"

#. Resource IDs: (1062)
msgid "Check a plugin to install it, uncheck it to deinstall it."
msgstr "挑选以安装，取消挑选以解除安装"

#. Resource IDs: (1027)
msgid "Check for Updates"
msgstr "检查更新"

#. Resource IDs: (60599)
msgid "Check for errors only in comments, strings and text"
msgstr "只在注释、字符串和文本中挑错误"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Chose the encoding of new files:"
msgstr "选择新文件的编码"

#. Resource IDs: (60347, 60349)
msgid "Clear Bookmarks"
msgstr "清理书签"

#. Resource IDs: (60010, 60078, 60083, 60088)
msgid "Clipboard"
msgstr "剪贴板"

#. Resource IDs: (60073)
msgid "Close All Tabs"
msgstr "关闭所有选项卡"

#. Resource IDs: (60476)
msgid "Close All Tabs Except This One"
msgstr "除本卡外，关闭所有选项卡"

#. Resource IDs: (60068)
msgid "Close Tab"
msgstr "关选项卡"

#. Resource IDs: (60071)
msgid "Close all"
msgstr "关上所有"

#. Resource IDs: (60475)
msgid "Close all but this"
msgstr "关闭所有（除了当前这个）"

#. Resource IDs: (60069)
msgid "Close the current tab"
msgstr "关闭当前选项卡"

#. Resource IDs: (126)
msgid ""
"Close the document\n"
"The document tab is closed."
msgstr ""
"关闭文档\n"
"已经关上所有选项卡."

#. Resource IDs: (60074)
msgid "Closes all open files"
msgstr "关上所有开启的文件"

#. Resource IDs: (60477)
msgid "Closes all open files except the current one"
msgstr "关上所有开启的文件（除了当前这个）"

#. Resource IDs: (60374)
msgid "Cmd"
msgstr "命令提示符"

#. Resource IDs: (60022)
msgid "Code"
msgstr "代码"

#. Resource IDs: (113)
msgid "Codepages/Character sets"
msgstr "代码页/字符集"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Color"
msgstr "色彩"

#. Resource IDs: (1061)
msgid "Command Line:"
msgstr "命令行："

#. Resource IDs: (1060)
msgid "Command Name:"
msgstr "命令名："

#. Resource IDs: (60205, 60207)
msgid "Comment"
msgstr "写注释"

#. Resource IDs: (60208)
msgid "Comments the selected text"
msgstr "给选定文本写注释"

#. Resource IDs: (60523)
msgid "Configure"
msgstr "设置"

#. Resource IDs: (60500)
msgid "Configure Keyboard Shortcuts"
msgstr "设置快捷键"

#. Resource IDs: (154, 60524)
msgid "Configure Plugins"
msgstr "设置配件"

#. Resource IDs: (60499)
msgid "Configure Shortcuts"
msgstr "设置快捷方式"

#. Resource IDs: (60195, 60197)
msgid "Configure Styles"
msgstr "设置样式"

#. Resource IDs: (60198)
msgid "Configure colors, fonts, styles and sizes"
msgstr "设置色彩、字体、样式和大小"

#. Resource IDs: (60455, 60456)
msgid "Configure custom commands"
msgstr "定义用户命令"

#. Resource IDs: (60134, 60136)
msgid "Convert to"
msgstr "转换"

#. Resource IDs: (60329)
msgid "Converts all spaces in the document to tabs"
msgstr "把文档中所有空格转成制表符"

#. Resource IDs: (60324)
msgid "Converts all tabs in the document to spaces"
msgstr "把文档中所有制表符转成空格"

#. Resource IDs: (60137)
msgid "Converts the file to the specified encoding"
msgstr "转到指定编码"

#. Resource IDs: (60232)
msgid "Converts the selection to Title Case"
msgstr "把选定部分转成单词首字母大学"

#. Resource IDs: (60222)
msgid "Converts the selection to UPPERcase"
msgstr "把选定部分转成大写"

#. Resource IDs: (60227)
msgid "Converts the selection to lowercase"
msgstr "把选定部分转成小写"

#. Resource IDs: (60485)
msgid "Copies the name of the current file to the clipboard"
msgstr "拷贝当前文件的名称"

#. Resource IDs: (60481)
msgid "Copies the path of the current file to the clipboard"
msgstr "拷贝当前文件的路径"

#. Resource IDs: (60489)
msgid "Copies the path of the directory of the current file to the clipboard"
msgstr "拷贝当前文件目录的路径进剪贴板"

#. Resource IDs: (60076)
msgid "Copy"
msgstr "拷贝"

#. Resource IDs: (60487, 60488)
msgid "Copy Directory"
msgstr "拷贝目录"

#. Resource IDs: (60483, 60484)
msgid "Copy Name"
msgstr "拷贝名字"

#. Resource IDs: (60479, 60480)
msgid "Copy Path"
msgstr "拷贝路径"

#. Resource IDs: (60079)
msgid ""
"Copy the current selection to the clipboard. Hold down the shift key to copy "
"the text formatted."
msgstr ""
"拷贝当前选定的东西进剪贴板。持续按下SHIFT可以在拷贝内容的同时拷贝格式。"

#. Resource IDs: (221)
msgid ""
"Copy the file\n"
"The copy is opened in another tab."
msgstr ""
"拷贝文件\n"
"拷贝在新的选项卡里。"

#. Resource IDs: (60595)
msgid "Correct spelling mistakes"
msgstr "改正拼写错误"

#. Resource IDs: (213)
msgid "Corrections"
msgstr "改错"

#. Resource IDs: (60607)
msgid "Corresponding File"
msgstr "配套文件"

#. Resource IDs: (194)
msgid "Corresponding Files"
msgstr "配套文件"

#. Resource IDs: (141)
msgid "Could not download the language file!"
msgstr "不能下载语言文件。"

#. Resource IDs: (201)
#, c-format
msgid "Create '%s'"
msgstr "建立 '%s'"

#. Resource IDs: (202)
msgid "Create Corresponding File"
msgstr "建立配套文件"

#. Resource IDs: (1089)
msgid "Create files on OK."
msgstr "在 OK 上建立文件"

#. Resource IDs: (163)
msgid ""
"Create\n"
"An empty file is created."
msgstr ""
"建立\n"
"建立了新的文件。"

#. Resource IDs: (60519)
msgid "Creates a copy of the current tab"
msgstr "拷贝当前的选项卡"

#. Resource IDs: (60035)
msgid "Creates a new tab with an empty document"
msgstr "打开新的选项卡，新增一篇空白文档。"

#. Resource IDs: (114)
msgid "Ctrl+Doubleclick to open the link in the default browser"
msgstr "持续按下控制键，连按两次链接，就可以在默认浏览器中打开它。"

#. Resource IDs: (1049, 60415, 60416)
msgid "Custom Command 0"
msgstr "用户命令零"

#. Resource IDs: (1050, 60419, 60420)
msgid "Custom Command 1"
msgstr "用户命令一"

#. Resource IDs: (1051, 60423, 60424)
msgid "Custom Command 2"
msgstr "用户命令二"

#. Resource IDs: (1052, 60427, 60428)
msgid "Custom Command 3"
msgstr "用户命令三"

#. Resource IDs: (1053, 60431, 60432)
msgid "Custom Command 4"
msgstr "用户命令四"

#. Resource IDs: (1054, 60435, 60436)
msgid "Custom Command 5"
msgstr "用户命令五"

#. Resource IDs: (1055, 60439, 60440)
msgid "Custom Command 6"
msgstr "用户命令六"

#. Resource IDs: (1056, 60443, 60444)
msgid "Custom Command 7"
msgstr "用户命令七"

#. Resource IDs: (1057, 60447, 60448)
msgid "Custom Command 8"
msgstr "用户命令八"

#. Resource IDs: (1058, 60451, 60452)
msgid "Custom Command 9"
msgstr "用户命令九"

#. Resource IDs: (149)
msgid "Custom Commands"
msgstr "用户命令"

#. Resource IDs: (60081)
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#. Resource IDs: (60084)
msgid ""
"Cut the current selection to the clipboard. Hold down the shift key to cut "
"the text formatted."
msgstr ""
"剪切当前选定的内容到剪贴板。持续按下SHIFT键可以在转移文本的同时转移其格式。"

#. Resource IDs: (60246)
msgid "DD"
msgstr "DD"

#. Resource IDs: (60190)
msgid "DEL"
msgstr "DEL"

#. Resource IDs: (60364, 60366)
msgid "Dark Theme"
msgstr "夜间不开灯模式"

#. Resource IDs: (153)
msgid "Default Encoding"
msgstr "默认编码"

#. Resource IDs: (60189)
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#. Resource IDs: (60513, 60514)
msgid "Delete File"
msgstr "删除文件"

#. Resource IDs: (171)
msgid "Delete file"
msgstr "删除文件"

#. Resource IDs: (173)
msgid ""
"Delete\n"
"The file will be removed."
msgstr ""
"删除\n"
"已移除文件。"

#. Resource IDs: (60515)
msgid "Deletes the file of the current tab"
msgstr "删除当前选项卡的文件"

#. Resource IDs: (205)
msgid "Descending (Z-A)"
msgstr "从 Z 到 A 反向排序"

#. Resource IDs: (60241)
msgid ""
"Determines whether a tab is inserted or spaces when the tab key is pressed."
msgstr "按下 TAB 键时，输入制表符还是空格？"

#. Resource IDs: (129)
msgid ""
"Do &not download the update\n"
"You will be reminded again about the update in a week."
msgstr ""
"不下载更新\n"
"你会在一周后再次收到更新通告。"

#. Resource IDs: (212)
msgid "Do this for all files"
msgstr "对所有文件执行操作"

#. Resource IDs: (219)
#, c-format
msgid "Do you want to copy the file '%s' to '%s'?"
msgstr "拷贝 '%s' 到 '%s'?"

#. Resource IDs: (220)
#, c-format
msgid "Do you want to move the file '%s' to '%s'?"
msgstr "剪切 '%s' 到 '%s'?"

#. Resource IDs: (106)
#, c-format
msgid "Do you want to save changes to \"%s\"?"
msgstr "保存更改到 \"%s\"?"

#. Resource IDs: (108)
msgid "Do&n't save"
msgstr "不存储"

#. Resource IDs: (60536)
msgid "Document Summary"
msgstr "文档总结"

#. Resource IDs: (116)
msgid "Document modified"
msgstr "文档改变"

#. Resource IDs: (123)
msgid "Document removed"
msgstr "文档移除"

#. Resource IDs: (150)
msgid ""
"Don't Save\n"
"The file is not saved."
msgstr ""
"不存储\n"
"文件没有存储。"

#. Resource IDs: (148)
msgid ""
"Don't open\n"
"The file is not opened."
msgstr ""
"不开启\n"
"文件没有开启。"

#. Resource IDs: (127)
msgid ""
"Download and install the update\n"
"Updates BowPad to the latest version."
msgstr ""
"下载、安装更新\n"
"将 BowPad升级到最新版本"

#. Resource IDs: (140)
msgid ""
"Download of language list succeeded. Now you can select a language from that "
"list."
msgstr "已经载入可用语言列表。现在你可以在列表里选择你喜欢的语言了。"

#. Resource IDs: (128)
msgid ""
"Download the update\n"
"You have to install the update manually."
msgstr ""
"下载更新\n"
"你得手动设置更新。"

#. Resource IDs: (60245, 60247)
msgid "Duplicate Line"
msgstr "拷贝行"

#. Resource IDs: (60248)
msgid "Duplicates the current line"
msgstr "拷贝当前行"

#. Resource IDs: (60006)
msgid "E"
msgstr "E"

#. Resource IDs: (60029)
msgid "E&xit"
msgstr "退出"

#. Resource IDs: (60126)
msgid "ENC"
msgstr "ENC"

#. Resource IDs: (60146)
msgid "EOL"
msgstr "EOL"

#. Resource IDs: (60005)
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#. Resource IDs: (187)
msgid "Elevated"
msgstr "提升"

#. Resource IDs: (60507)
msgid ""
"Enable to automatically add a closing brace when an opening brace is entered"
msgstr "输入左括号后自动输入右括号"

#. Resource IDs: (60587)
msgid "Enables/Disables the spell checker"
msgstr "启用/停用拼写检查"

#. Resource IDs: (60125)
msgid "Encoding"
msgstr "编码"

#. Resource IDs: (207)
#, c-format
msgid "Encoding: %s"
msgstr "编码: %s"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Extension"
msgstr "后缀扩展名"

#. Resource IDs: (60008, 60026, 60170)
msgid "F"
msgstr "F"

#. Resource IDs: (235)
msgid "F&iles (e.g.: *.txt;*.dat):"
msgstr "文件 (e.g.: *.txt;*.dat):"

#. Resource IDs: (236)
msgid "F&older to search:"
msgstr "要搜索的 F&older ："

#. Resource IDs: (60175, 60470)
msgid "FN"
msgstr "FN"

#. Resource IDs: (60180)
msgid "FP"
msgstr "FP"

#. Resource IDs: (60185)
msgid "FSN"
msgstr "FSN"

#. Resource IDs: (60121)
msgid "FT"
msgstr "FT"

#. Resource IDs: (139)
msgid "Failed to download the list of available languages."
msgstr "未能成功载入可用语言的列表。"

#. Resource IDs: (169)
#, c-format
msgid ""
"Failed to load the file '%s'.\r\n"
"\r\n"
"The error message is:\r\n"
"%s"
msgstr ""
"文件： '%s'.\n"
"状态：打开失败\n"
"原因：\n"
"%s"

#. Resource IDs: (186)
#, c-format
msgid ""
"Failed to save the file '%s'.\r\n"
"\r\n"
"The error message is:\r\n"
"%s"
msgstr ""
"文件： '%s'.\n"
"状态：保存失败\n"
"原因：\n"
"%s"

#. Resource IDs: (137)
msgid "Fetch remote languages..."
msgstr "取回遥控语言..."

#. Resource IDs: (152, 60007)
msgid "File"
msgstr "文件"

#. Resource IDs: (60120)
msgid "File Tree"
msgstr "文件树"

#. Resource IDs: (161)
msgid "File does not exist"
msgstr "文件不存在"

#. Resource IDs: (104)
msgid "File is too big to be opened by BowPad"
msgstr "文件太大，BowPad 打不开。"

#. Resource IDs: (60157)
msgid "Find"
msgstr "查找"

#. Resource IDs: (60171)
msgid "Find && Replace"
msgstr "查找 && 替代"

#. Resource IDs: (158)
msgid "Find &All"
msgstr "找 &All"

#. Resource IDs: (210)
msgid "Find All In &Folder"
msgstr "在 &Folder 里找"

#. Resource IDs: (159)
msgid "Find All In All &Tabs"
msgstr "在 &Tabs 里找"

#. Resource IDs: (1073)
msgid "Find Fi&les"
msgstr "找 Fi&les"

#. Resource IDs: (225)
msgid "Find Files"
msgstr "找到文件"

#. Resource IDs: (60174, 60176)
msgid "Find Next"
msgstr "找到下一个"

#. Resource IDs: (60184, 60186)
msgid "Find Next Selected"
msgstr "找到下一个选中的"

#. Resource IDs: (60179, 60181)
msgid "Find Previous"
msgstr "找到上一个"

#. Resource IDs: (1016)
msgid "Find Result Action"
msgstr "找到结果活动"

#. Resource IDs: (233)
msgid "Find and Replace for functions is not implemented."
msgstr "没有找到并替换函数。"

#. Resource IDs: (143)
msgid "Find and replace"
msgstr "找到并替换"

#. Resource IDs: (231)
msgid "Find previous."
msgstr "找到上一个"

#. Resource IDs: (60169)
msgid "Find/Replace"
msgstr "查找/替换"

#. Resource IDs: (60539)
msgid "Folding"
msgstr "折叠"

#. Resource IDs: (60547, 60548)
msgid "Folding Off"
msgstr "合上"

#. Resource IDs: (60544, 60545)
msgid "Folding On"
msgstr "打开"

#. Resource IDs: (1015)
msgid "Follow Tab"
msgstr "下面的选项卡"

#. Resource IDs: (60503, 65535)
msgid "Font"
msgstr "字体"

#. Resource IDs: (199)
#, c-format
msgid "Found: %d matches in %d tabs."
msgstr "发现 %d 个符合的分布在 %d 个选项卡里。"

#. Resource IDs: (198)
#, c-format
msgid "Found: %d matches."
msgstr "发现 %d 个符合的。"

#. Resource IDs: (203)
#, c-format
msgid ""
"Full file path:\r\n"
"%s\r\n"
"\r\n"
"Word count: %ld\r\n"
"Lines: %ld\r\n"
"Empty lines: %ld\r\n"
"Paragraphs: %ld\r\n"
msgstr ""
"完整文件位置路径：\n"
"%s\n"
"\n"
"词数： %ld\n"
"行 %ld\n"
"空行 %ld\n"
"段落 %ld\n"

#. Resource IDs: (1010, 60469, 60471)
msgid "Functions"
msgstr "函数"

#. Resource IDs: (60301)
msgid "GL"
msgstr "GL"

#. Resource IDs: (60306)
msgid "GS"
msgstr "GS"

#. Resource IDs: (145, 60300, 60302)
msgid "Go to line"
msgstr "跳转到行"

#. Resource IDs: (60305, 60307)
msgid "Go to symbol"
msgstr "跳转到符号"

#. Resource IDs: (60336)
msgid "Goto"
msgstr "跳转"

#. Resource IDs: (60025)
msgid "H"
msgstr "H"

#. Resource IDs: (214)
msgid "Ignore"
msgstr "忽略"

#. Resource IDs: (1079)
msgid "Ignore &case."
msgstr "忽略 &case."

#. Resource IDs: (216)
msgid "Ignore word for this session"
msgstr "忽略本会话中的词"

#. Resource IDs: (60601, 60602)
msgid "Include uppercase"
msgstr "包含大写"

#. Resource IDs: (60603)
msgid "Include words that are all CAPS or have uppercase letters in the middle"
msgstr "包含所有全部大写或带有大写字母的单词"

#. Resource IDs: (60541, 60542, 60543)
msgid "Init Folding Margin"
msgstr "初始化折叠边缘"

#. Resource IDs: (181)
msgid "Insert"
msgstr "插入"

#. Resource IDs: (206)
msgid "Insert Tabs or Spaces"
msgstr "插入制表符或空格"

#. Resource IDs: (60089)
msgid "Inserts the content of the clipboard at the cursor position"
msgstr "把剪切/拷贝来的内容黏贴到光标的位置"

#. Resource IDs: (193)
#, c-format
msgid "Installation of plugin \"%s\" failed!"
msgstr "未能成功设置插件 \"%s\" "

#. Resource IDs: (191)
msgid "Installed Version"
msgstr "已安装版本"

#. Resource IDs: (1021)
msgid "Italic"
msgstr "斜体"

#. Resource IDs: (60257)
msgid "JL"
msgstr "JL"

#. Resource IDs: (60256, 60258)
msgid "Join Lines"
msgstr "合并行"

#. Resource IDs: (60259)
msgid "Join selected lines to one long line"
msgstr "把选定的几行并成一个长行"

#. Resource IDs: (125)
msgid ""
"Keep the document\n"
"The document is kept open."
msgstr ""
"持续文档\n"
"本文档持续开启。"

#. Resource IDs: (60129)
msgid "LA"
msgstr "LA"

#. Resource IDs: (60268)
msgid "LD"
msgstr "LD"

#. Resource IDs: (60141)
msgid "LEX"
msgstr "LEX"

#. Resource IDs: (60152)
msgid "LF"
msgstr "LF"

#. Resource IDs: (60251, 60370, 60460)
msgid "LS"
msgstr "LS"

#. Resource IDs: (60263)
msgid "LU"
msgstr "LU"

#. Resource IDs: (60369, 60589)
msgid "Language"
msgstr "语言"

#. Resource IDs: (60142)
msgid "Language Lexer"
msgstr "语言词法分析"

#. Resource IDs: (138)
msgid ""
"Language selected.\n"
"You need to restart BowPad for the changes to take effect."
msgstr ""
"语言已设置好。重启即可生效\n"
"你得重新开启 BowPad 才能够激活你新设置的语言。"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Language:"
msgstr "语言："

#. Resource IDs: (60387)
msgid "Launch in Chrome"
msgstr "在谷歌浏览器中打开"

#. Resource IDs: (60383, 60384)
msgid "Launch in Firefox"
msgstr "在火狐中打开"

#. Resource IDs: (60388)
msgid "Launch in Google Chrome"
msgstr "在谷歌浏览器中打开"

#. Resource IDs: (60379)
msgid "Launch in IE"
msgstr "在 IE 中打开"

#. Resource IDs: (60380)
msgid "Launch in Internet Explorer"
msgstr "在 IE 中打开"

#. Resource IDs: (60395, 60396)
msgid "Launch in Opera"
msgstr "在 Opera 中打开"

#. Resource IDs: (60391, 60392)
msgid "Launch in Safari"
msgstr "在 Safari 中打开"

#. Resource IDs: (176)
#, c-format
msgid ""
"Length in bytes: %ld\r\n"
"Lines: %ld"
msgstr ""
"字节长度: %ld\n"
"行: %ld"

#. Resource IDs: (60140)
msgid "Lexer"
msgstr "词法分析"

#. Resource IDs: (153)
msgid "Line"
msgstr "行"

#. Resource IDs: (177)
#, c-format
msgid ""
"Line : %ld\r\n"
"Column : %ld\r\n"
"Selection : %Iu | %Iu\r\n"
"Matches: %ld"
msgstr ""
"行: %ld\n"
"列 : %ld\n"
"选定 : %Iu | %Iu\n"
"满足: %ld"

#. Resource IDs: (60145)
msgid "Line Endings"
msgstr "行末尾"

#. Resource IDs: (154)
msgid "Line Text"
msgstr "行文本"

#. Resource IDs: (178)
#, c-format
msgid "Line endings: %s"
msgstr "行末尾: %s"

#. Resource IDs: (60115)
msgid "Line numbers"
msgstr "行号"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Line:"
msgstr "行："

#. Resource IDs: (60243)
msgid "Lines"
msgstr "行"

#. Resource IDs: (60128, 60130)
msgid "Load as"
msgstr "打开为"

#. Resource IDs: (60461)
msgid "Load last session"
msgstr "载入上一次会话"

#. Resource IDs: (60466)
msgid "Load last session on start"
msgstr "启动时，载入上一次会话"

#. Resource IDs: (60459)
msgid "Load session"
msgstr "载入会话"

#. Resource IDs: (60464)
msgid "Load session on start"
msgstr "打开时，载入会话"

#. Resource IDs: (60467)
msgid ""
"Loads all files automatically that were open the last time BowPad got closed"
msgstr "自动载入上次 BowPad 退出时开着的文件"

#. Resource IDs: (60462)
msgid "Loads all files that were open the last time BowPad got closed"
msgstr "载入上次 BowPad 退出时开着的文件"

#. Resource IDs: (60224, 60226)
msgid "Lowercase"
msgstr "小写"

#. Resource IDs: (60002, 60028)
msgid "M"
msgstr "M"

#. Resource IDs: (60155)
msgid "MAC"
msgstr "MAC"

#. Resource IDs: (60154)
msgid "MAC (CR)"
msgstr "MAC （CR）"

#. Resource IDs: (60225, 60230)
msgid "ML"
msgstr "ML"

#. Resource IDs: (60027)
msgid "MRU List"
msgstr "MRU 列表"

#. Resource IDs: (60220)
msgid "MU"
msgstr "MU"

#. Resource IDs: (60001)
msgid "Main"
msgstr "首要"

#. Resource IDs: (112)
msgid "Main Encodings"
msgstr "主编码"

#. Resource IDs: (1008)
msgid "Match &case"
msgstr "符合大小写"

#. Resource IDs: (60362)
msgid "Misc"
msgstr "杂项"

#. Resource IDs: (60267)
msgid "Move down"
msgstr "向下移动"

#. Resource IDs: (60269)
msgid "Move line down"
msgstr "向下挪行"

#. Resource IDs: (60264)
msgid "Move line up"
msgstr "向上挪行"

#. Resource IDs: (60355)
msgid "Move the caret to the next bookmark"
msgstr "把脱字符号挪到下一个书签那里"

#. Resource IDs: (60360)
msgid "Move the caret to the previous bookmark"
msgstr "把脱字符号挪到上一个书签那里"

#. Resource IDs: (222)
msgid ""
"Move the file\n"
"The file tab is updated to the new path."
msgstr ""
"挪动文件\n"
"已经把文件移到新的位置，"

#. Resource IDs: (60262)
msgid "Move up"
msgstr "向上移动"

#. Resource IDs: (218)
msgid "Move/Copy File"
msgstr "剪切文件/拷贝文件"

#. Resource IDs: (60303)
msgid "Moves the cursor to the specified line"
msgstr "把光标挪到指定的行"

#. Resource IDs: (60308)
msgid "Moves the cursor to the specified symbol"
msgstr "把光标挪到指定符号那里"

#. Resource IDs: (60270)
msgid "Moves the selected lines downwards"
msgstr "把选定的行往上挪"

#. Resource IDs: (60265)
msgid "Moves the selected lines upwards"
msgstr "把选定的往下挪"

#. Resource IDs: (60177)
msgid "Moves to the next match of the last search"
msgstr "移动到下一个满足上次搜索条件的位置。"

#. Resource IDs: (60182)
msgid "Moves to the previous match of the last search"
msgstr "移动到上一个满足上次搜索条件的位置。"

#. Resource IDs: (60033)
msgid "N"
msgstr "N"

#. Resource IDs: (60165)
msgid "NEXT"
msgstr "NEXT"

#. Resource IDs: (105)
#, c-format
msgid "New %d"
msgstr "新的 %d"

#. Resource IDs: (60517, 60518)
msgid "New Copy"
msgstr "新的拷贝"

#. Resource IDs: (237)
msgid "New Corresponding Files."
msgstr "新的配套文件。"

#. Resource IDs: (60034)
msgid "New Document"
msgstr "新的文档"

#. Resource IDs: (60164, 60166, 60352)
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#. Resource IDs: (60354)
msgid "Next Bookmark"
msgstr "下一个书签"

#. Resource IDs: (215)
msgid "No corrections found!"
msgstr "未找到更正。"

#. Resource IDs: (197)
msgid "No files found."
msgstr "未找到文件。"

#. Resource IDs: (151)
msgid "No functions found!"
msgstr "未找到函数。"

#. Resource IDs: (234)
msgid "No more occurances to replace."
msgstr "没有能够取代的。"

#. Resource IDs: (188)
msgid "No plugins loaded"
msgstr "没有装载插件。"

#. Resource IDs: (226)
msgid "No search folder."
msgstr "没有搜索文件夹。"

#. Resource IDs: (134)
msgid ""
"No updates available.\n"
"You already have the current version."
msgstr "你的 BowPad 处于了最新版本。没必要进行升级。"

#. Resource IDs: (60043)
msgid "O"
msgstr "O"

#. Resource IDs: (1)
msgid "OK"
msgstr "OK"

#. Resource IDs: (136)
msgid "Online Languages"
msgstr "在线语言"

#. Resource IDs: (60597, 60598)
msgid "Only comments"
msgstr "只注释"

#. Resource IDs: (60403, 60404)
msgid "Open Console"
msgstr "开启命令行"

#. Resource IDs: (60399, 60400, 60491, 60492)
msgid "Open Explorer"
msgstr "开启文件资源管理器"

#. Resource IDs: (60509)
msgid "Open File"
msgstr "开启文件"

#. Resource IDs: (60510)
msgid "Open File under cursor"
msgstr "开启含光标的文件"

#. Resource IDs: (60044)
msgid "Open Files"
msgstr "开启多个文件"

#. Resource IDs: (60608)
msgid "Open corresponding File"
msgstr "开启配套的文件"

#. Resource IDs: (147)
msgid ""
"Open elevated\n"
"BowPad is started again with elevated privileges."
msgstr ""
"开启提升\n"
"BowPad 在提升了权利之后重启了。"

#. Resource IDs: (182)
#, c-format
msgid "Open files: %d"
msgstr "开启文件: %d"

#. Resource IDs: (60045)
msgid "Opens one or more files"
msgstr "开启一个或多个文件"

#. Resource IDs: (60405)
msgid "Opens the Console at the current file location"
msgstr "在命令行中开启当前文件的所在位置"

#. Resource IDs: (60401)
msgid "Opens the Windows Explorer at the current file location"
msgstr "使用文件资源管理器开启当前文件所处的目录"

#. Resource IDs: (60493)
msgid "Opens the Windows Explorer at the current file path"
msgstr "使用文件资源管理器开启当前文件所处的路径"

#. Resource IDs: (60501)
msgid ""
"Opens the config file to configure keyboard shortcuts for any command in "
"BowPad"
msgstr "开启设置文件，设置 BowPad 命令控制的快捷键"

#. Resource IDs: (60609)
msgid ""
"Opens the corresponding file to the file in the current tab.\n"
"(h/cpp, aspx/cs/vb)"
msgstr ""
"开启当前文件的配套文件\n"
"(h/cpp, aspx/cs/vb)"

#. Resource IDs: (60381)
msgid "Opens the current file in Microsoft Internet Explorer"
msgstr "使用 IE 浏览器开启当前文件"

#. Resource IDs: (60385)
msgid "Opens the current file in the Firefox browser"
msgstr "使用火狐浏览器开启当前文件"

#. Resource IDs: (60389)
msgid "Opens the current file in the Google Chrome browser"
msgstr "使用谷歌浏览器开启当前文件"

#. Resource IDs: (60397)
msgid "Opens the current file in the Opera browser"
msgstr "使用 Opera 浏览器开启当前文件"

#. Resource IDs: (60393)
msgid "Opens the current file in the Safari browser"
msgstr "使用 Safari 浏览器开启当前文件"

#. Resource IDs: (60413)
msgid "Opens the default browser to search Wikipedia for the selected text"
msgstr "启动默认浏览器，在维基百科上搜索选择的文本"

#. Resource IDs: (60409)
msgid "Opens the default browser to search for the selected text"
msgstr "启动默认浏览器，搜索选定的文本"

#. Resource IDs: (60511)
msgid "Opens the file/path that's at the cursor position"
msgstr "开启文件后，直接跳转到光标的位置"

#. Resource IDs: (60293)
msgid "Opens the printer setup dialog"
msgstr "开启打印机设置对话框"

#. Resource IDs: (60003)
msgid "Other"
msgstr "其他"

#. Resource IDs: (60310)
msgid "Other operations"
msgstr "其它操作"

#. Resource IDs: (180)
msgid "Overtype"
msgstr "改写"

#. Resource IDs: (60278, 60281, 60284)
msgid "P"
msgstr "P"

#. Resource IDs: (60291)
msgid "PP"
msgstr "PP"

#. Resource IDs: (60160)
msgid "PREV"
msgstr "PREV"

#. Resource IDs: (60296)
msgid "PS"
msgstr "PS"

#. Resource IDs: (60295)
msgid "Page Setup"
msgstr "页码设置"

#. Resource IDs: (60086)
msgid "Paste"
msgstr "黏贴"

#. Resource IDs: (232)
msgid "Please wait."
msgstr "请稍等"

#. Resource IDs: (189)
msgid "Plugin Name"
msgstr "插件名称"

#. Resource IDs: (60528)
msgid "Plugin commands"
msgstr "插件命令"

#. Resource IDs: (60521, 60527)
msgid "Plugins"
msgstr "插件"

#. Resource IDs: (60159, 60161, 60357)
msgid "Previous"
msgstr "上一个"

#. Resource IDs: (60359)
msgid "Previous Bookmark"
msgstr "上一个书签"

#. Resource IDs: (60277, 60280, 60283, 60286)
msgid "Print"
msgstr "打印"

#. Resource IDs: (60297)
msgid "Print Page Setup"
msgstr "页面设置"

#. Resource IDs: (60287)
msgid "Print now"
msgstr "现在打印"

#. Resource IDs: (60290, 60292)
msgid "Print setup"
msgstr "打印设置"

#. Resource IDs: (1082)
msgid "R&eplace with:"
msgstr "替换为："

#. Resource IDs: (60332)
msgid "RELOAD"
msgstr "重新装载"

#. Resource IDs: (209)
msgid "Recently Used Encodings"
msgstr "最近使用的编码"

#. Resource IDs: (60097, 60099)
msgid "Redo"
msgstr "取消撤销"

#. Resource IDs: (60100)
msgid "Redo what was undone before"
msgstr "取消自己之前做出的撤销"

#. Resource IDs: (157)
msgid "Regex expression is invalid!"
msgstr "你不能使用正则表达式。"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Regex expression is valid"
msgstr "你可以使用正则表达式"

#. Resource IDs: (1009)
msgid "Regex mode"
msgstr "正则模式"

#. Resource IDs: (60333)
msgid "Reload"
msgstr "重载"

#. Resource IDs: (120)
msgid ""
"Reload document\n"
"The document is refreshed from disk."
msgstr ""
"重新装载文档\n"
"文件会在磁盘里刷新。"

#. Resource IDs: (121)
msgid ""
"Reload document\n"
"The unsaved modifications are lost."
msgstr ""
"重新装载文档\n"
"未保存的更改就会丢失。"

#. Resource IDs: (60334)
msgid "Reload the file from disk"
msgstr "从磁盘里重新装载文件。"

#. Resource IDs: (166)
msgid ""
"Reload\n"
"The unsaved modifications will be lost!"
msgstr ""
"重新装载\n"
"未保存的内容就会删掉。"

#. Resource IDs: (60350)
msgid "Removes all bookmarks from the current file"
msgstr "移除这个文件里的所有书签"

#. Resource IDs: (60318)
msgid "Removes whitespaces at the end of lines"
msgstr "移除每行末尾的空格"

#. Resource IDs: (1004, 160)
msgid "Replace &All"
msgstr "替换所有"

#. Resource IDs: (168)
msgid "Replace &all in selection"
msgstr "替换所有选定的内容"

#. Resource IDs: (175)
msgid "Replace All In All &Tabs"
msgstr "替换所有 &Tabs 的所有内容"

#. Resource IDs: (60200, 60202)
msgid "Right margin"
msgstr "右边缘"

#. Resource IDs: (60376)
msgid "Run"
msgstr "运行"

#. Resource IDs: (60377)
msgid "Runs various commands"
msgstr "运行不同的命令"

#. Resource IDs: (60048)
msgid "S"
msgstr "S"

#. Resource IDs: (60193)
msgid "SA"
msgstr "SA"

#. Resource IDs: (60465)
msgid "SAL"
msgstr "SAL"

#. Resource IDs: (60273)
msgid "SL"
msgstr "SL"

#. Resource IDs: (60196, 60327)
msgid "ST"
msgstr "ST"

#. Resource IDs: (60061)
msgid "Sa&ve as"
msgstr "Sa&ve as"

#. Resource IDs: (60052)
msgid "Save &all"
msgstr "保存 &all"

#. Resource IDs: (60049)
msgid "Save File"
msgstr "保存文件"

#. Resource IDs: (60054)
msgid "Save Files"
msgstr "保存文件"

#. Resource IDs: (60063)
msgid "Save as"
msgstr "另存为"

#. Resource IDs: (149)
msgid ""
"Save elevated\n"
"BowPad is started again with elevated privileges."
msgstr ""
"保存升级\n"
"BowPad 在提升权力之后重启。"

#. Resource IDs: (119)
msgid ""
"Save modifications\n"
"The modifications that were made outside BowPad are overwritten."
msgstr ""
"保存\n"
"用别的软件所做的修改会被取代，"

#. Resource IDs: (60055)
msgid "Saves all open files"
msgstr "保存所有打开的文件"

#. Resource IDs: (60059)
msgid "Saves changes automatically when the tab is switched or closed"
msgstr "在打开或关闭选项卡时，自动保存所做的更改。"

#. Resource IDs: (60050)
msgid "Saves the current tab"
msgstr "在当前选项卡里搜索"

#. Resource IDs: (60407, 60408)
msgid "Search Web"
msgstr "在网上搜索"

#. Resource IDs: (60411, 60412)
msgid "Search Wikipedia"
msgstr "在维基百科里搜索"

#. Resource IDs: (60172)
msgid "Search and/or replace text in documents/tabs"
msgstr "替换文档/选项卡里的内容。"

#. Resource IDs: (227)
msgid "Search folder not found."
msgstr "未能成功找到文件夹。"

#. Resource IDs: (144)
msgid "Search text not found!"
msgstr "未能成功找到文本。"

#. Resource IDs: (60187)
msgid "Searches for the next match of the selected text"
msgstr "搜索下一个满足选定文本的位置。"

#. Resource IDs: (211)
#, c-format
msgid "Searching in file '%s'"
msgstr "在 '%s' 这个文件里搜索。"

#. Resource IDs: (200)
#, c-format
msgid "Sel: %Iu chars | %Iu lines | %ld matches."
msgstr "选择: %Iu 个字符 | %Iu 行 | %ld 满足。"

#. Resource IDs: (60371)
msgid "Select Language"
msgstr "选择语言"

#. Resource IDs: (60192)
msgid "Select all"
msgstr "选择所有"

#. Resource IDs: (60372)
msgid "Select the language for BowPad"
msgstr "选择 BowPad 的语言"

#. Resource IDs: (60591)
msgid "Selects the language for the spell checker"
msgstr "选择拼写检查器的语言。"

#. Resource IDs: (60288)
msgid "Sends the document to the default printer"
msgstr "使用默认打印机打印"

#. Resource IDs: (60037)
msgid "Set Encoding"
msgstr "设置编码"

#. Resource IDs: (230)
msgid "Set a new search folder."
msgstr "设置搜索的位置"

#. Resource IDs: (60038)
msgid "Set default encoding"
msgstr "设置默认编码"

#. Resource IDs: (228)
msgid "Set search folder to its containing folder."
msgstr "当前文件夹的子文件夹里搜索"

#. Resource IDs: (229)
msgid "Set search folder to the current documents folder."
msgstr "在当前文件夹里搜索"

#. Resource IDs: (60143)
msgid "Set the coloring according to the code language"
msgstr "依据编程语言设置颜色。"

#. Resource IDs: (60039)
msgid "Set the default encoding for new files, e.g. ANSI, UTF-8, ..."
msgstr "设置新文件的默认编码（如ANSI，UTF-8等）。"

#. Resource IDs: (60237)
msgid "Set the number of columns for one tabulator."
msgstr "设置一个制表符占用的长度。"

#. Resource IDs: (60298)
msgid "Set up print margins, page size, page orientation"
msgstr "设置打印边界，纸张大小和方向。"

#. Resource IDs: (60203)
msgid ""
"Sets the column at which the vertical edge is shown, indicating the right "
"margin. Set to 0 to hide it."
msgstr "设置右边界的宽度。输入0可以隐藏右边界。"

#. Resource IDs: (60495, 60496)
msgid "Show Properties"
msgstr "显示属性"

#. Resource IDs: (60111)
msgid "Show Whitespaces"
msgstr "显示空白"

#. Resource IDs: (60117)
msgid "Show line numbers"
msgstr "显示行数"

#. Resource IDs: (60122)
msgid "Show the file tree"
msgstr "显示文件树"

#. Resource IDs: (60457)
msgid "Shows a dialog to configure custom commands"
msgstr "配置所有的用户自定义命令。"

#. Resource IDs: (60525)
msgid ""
"Shows a dialog to configure the installed plugins and install new plugins"
msgstr "配置所有已安装的插件。你也可以在出现的对话框里安装新插件。"

#. Resource IDs: (60472)
msgid "Shows a list of functions/methods in the file to jump to"
msgstr "跳转到本文件中的的特定过程/函数/方法。"

#. Resource IDs: (60123)
msgid "Shows or hides the file tree"
msgstr "显示/隐藏文件树"

#. Resource IDs: (60537)
msgid "Shows statistics about the current document"
msgstr "显示当前文件的数据"

#. Resource IDs: (60497)
msgid "Shows the Windows Explorer file properties dialog for the current file"
msgstr "显示当前文件的属性（打开文件资源管理器右键菜单里的属性对话框）"

#. Resource IDs: (60533)
msgid "Shows the list of all opened tabs."
msgstr "显示所有打开选项卡的列表"

#. Resource IDs: (60272, 60274)
msgid "Sort Lines"
msgstr "行分类"

#. Resource IDs: (203)
msgid "Sort Lines - Options"
msgstr "行分类 - 选项"

#. Resource IDs: (60275)
msgid "Sorts the current selection (normal or rectangular)."
msgstr "给目前选取的项目分类 （正常或矩形）"

#. Resource IDs: (60326, 60328)
msgid "Spaces to Tabs"
msgstr "空格到制表符"

#. Resource IDs: (60583)
msgid "Spell Check"
msgstr "检查拼写"

#. Resource IDs: (60585, 60586, 60593, 60594)
msgid "Spell checker"
msgstr "拼写检查工具"

#. Resource IDs: (60590)
msgid "Spell checker language"
msgstr "拼写检查工具的语言"

#. Resource IDs: (60250, 60252)
msgid "Split Lines"
msgstr "分行"

#. Resource IDs: (60253)
msgid "Split long lines at the right window border"
msgstr "在窗口的右边界将一长行分成两行。"

#. Resource IDs: (1088)
msgid "Status"
msgstr "状态"

#. Resource IDs: (144)
msgid "Style Configurator"
msgstr "样式设置工具"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Style:"
msgstr "样式："

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Styles"
msgstr "样式"

#. Resource IDs: (1012)
msgid "Sub Folders"
msgstr "子文件夹"

#. Resource IDs: (156, 60535)
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#. Resource IDs: (196)
msgid "System Includes"
msgstr "系统包含"

#. Resource IDs: (60316)
msgid "T"
msgstr "T"

#. Resource IDs: (60235, 60322)
msgid "TS"
msgstr "TS"

#. Resource IDs: (60365)
msgid "TT"
msgstr "TT"

#. Resource IDs: (60532)
msgid "Tab List"
msgstr "选项卡列表"

#. Resource IDs: (60234, 60236)
msgid "Tab Size"
msgstr "制表符大小"

#. Resource IDs: (60531)
msgid "Tabs"
msgstr "选项卡"

#. Resource IDs: (60321, 60323)
msgid "Tabs to Spaces"
msgstr "制表符到空格"

#. Resource IDs: (117)
#, c-format
msgid ""
"The document '%s' was modified outside of BowPad, but there are unsaved "
"changes in the document."
msgstr "'%s' 这个文件被别的软件改变，但是这个文件中，有未保存的修改。"

#. Resource IDs: (118)
#, c-format
msgid "The document '%s' was modified outside of BowPad."
msgstr "'%s' 这个文件被别的软件修改。"

#. Resource IDs: (124)
#, c-format
msgid "The document '%s' was removed outside of BowPad."
msgstr "'%s' 这个文件被别的软件移除。"

#. Resource IDs: (162)
#, c-format
msgid "The file '%s' does not exist. Do you want to create it?"
msgstr "'%s' 这个文件不存在。想创建一个吗？"

#. Resource IDs: (184)
msgid ""
"The file is marked as read only. Are you sure you want to edit this file?"
msgstr "这个文件是只读的。你确定要编辑吗？"

#. Resource IDs: (183)
msgid "The file is write protected"
msgstr "这个文件开启了写入保护。"

#. Resource IDs: (60229, 60231)
msgid "Titlecase"
msgstr "首字母大写"

#. Resource IDs: (60344)
msgid "Toggle Bookmark"
msgstr "切换书签"

#. Resource IDs: (60345)
msgid "Toggle a bookmark on the current line"
msgstr "切换当前行的书签"

#. Resource IDs: (60550, 60551)
msgid "Toggle folding all"
msgstr "切换所有折叠"

#. Resource IDs: (60553, 60554)
msgid "Toggle level 0"
msgstr "切换第零级"

#. Resource IDs: (60556, 60557)
msgid "Toggle level 1"
msgstr "切换第一级"

#. Resource IDs: (60559, 60560)
msgid "Toggle level 2"
msgstr "切换第二级"

#. Resource IDs: (60562, 60563)
msgid "Toggle level 3"
msgstr "切换第三级"

#. Resource IDs: (60565, 60566)
msgid "Toggle level 4"
msgstr "切换第四级"

#. Resource IDs: (60568, 60569)
msgid "Toggle level 5"
msgstr "切换第五级"

#. Resource IDs: (60571, 60572)
msgid "Toggle level 6"
msgstr "切换第六级"

#. Resource IDs: (60574, 60575)
msgid "Toggle level 7"
msgstr "切换第七级"

#. Resource IDs: (60577, 60578)
msgid "Toggle level 8"
msgstr "切换第八级"

#. Resource IDs: (60580, 60581)
msgid "Toggle level 9"
msgstr "切换第九级"

#. Resource IDs: (60367)
msgid "Toggles between the normal and the dark theme"
msgstr "在正常主题和暗黑主题之间切换"

#. Resource IDs: (1078)
msgid "Treat digits as &numbers."
msgstr "用 &numbers 处理数据."

#. Resource IDs: (60315, 60317)
msgid "Trim Whitespaces"
msgstr "整理空格"

#. Resource IDs: (132)
msgid "Turn off automatic update checks"
msgstr "关闭自动检查更新的功能"

#. Resource IDs: (60118)
msgid "Turns showing the line numbers on/off"
msgstr "启动/关闭行数显示功能"

#. Resource IDs: (60112)
msgid ""
"Turns showing whitespaces on/off.\n"
"Hold down the Shift key to show EOLs as well."
msgstr ""
"启动/关闭空格显示模式。\n"
"按压SHIFT键还可以显示换行符号。"

#. Resource IDs: (179)
#, c-format
msgid "Typing mode: %s"
msgstr "码字模式： %s"

#. Resource IDs: (60014)
msgid "U"
msgstr "U"

#. Resource IDs: (60239)
msgid "UT"
msgstr "UT"

#. Resource IDs: (1074)
msgid "UTF-16 Big Endian"
msgstr "UTF-16 Big Endian"

#. Resource IDs: (1073)
msgid "UTF-16 Little Endian"
msgstr "UTF-16 Little Endian"

#. Resource IDs: (1076)
msgid "UTF-32 Big Endian"
msgstr "UTF-32 Big Endian"

#. Resource IDs: (1075)
msgid "UTF-32 Little Endian"
msgstr "UTF-32 Little Endian"

#. Resource IDs: (1071)
msgid "UTF-8"
msgstr "UTF-8"

#. Resource IDs: (1072)
msgid "UTF-8 with BOM"
msgstr "UTF-8 with BOM"

#. Resource IDs: (60211, 60213)
msgid "Uncomment"
msgstr "取消注释"

#. Resource IDs: (60214)
msgid "Uncomments the selected text"
msgstr "取消对选定文本的注释"

#. Resource IDs: (1009)
msgid "Underline"
msgstr "下划线"

#. Resource IDs: (60013, 60091, 60093)
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#. Resource IDs: (60094)
msgid "Undo the last change"
msgstr "撤销上一次修改"

#. Resource IDs: (60151)
msgid "Unix (LF)"
msgstr "Unix （LF）"

#. Resource IDs: (111)
msgid "Unsaved modifications"
msgstr "更改没有保存"

#. Resource IDs: (60219, 60221)
msgid "Uppercase"
msgstr "大写"

#. Resource IDs: (155)
msgid "Use $0 for the whole match, and $1..$99 for group matches."
msgstr "使用 $0 进行整体匹配，使用 $1..$99 进行组里匹配。"

#. Resource IDs: (60238, 60240)
msgid "Use Tabs"
msgstr "使用选项卡"

#. Resource IDs: (195)
msgid "User Includes"
msgstr "用户包含"

#. Resource IDs: (60004, 60017, 60087)
msgid "V"
msgstr "V"

#. Resource IDs: (60020, 60201)
msgid "VE"
msgstr "VE"

#. Resource IDs: (190)
msgid "Version"
msgstr "版本"

#. Resource IDs: (60019)
msgid "Vertical Edge"
msgstr "竖直边缘"

#. Resource IDs: (60016)
msgid "View"
msgstr "视角"

#. Resource IDs: (1026)
msgid "Visit our Website"
msgstr "打开我们的网站"

#. Resource IDs: (60104, 60313)
msgid "W"
msgstr "W"

#. Resource IDs: (60116)
msgid "WL"
msgstr "WL"

#. Resource IDs: (60110)
msgid "WS"
msgstr "WS"

#. Resource IDs: (1059)
msgid "Web Search:"
msgstr "网页搜索："

#. Resource IDs: (60109)
msgid "Whitespace"
msgstr "空白"

#. Resource IDs: (60312)
msgid "Whitespaces"
msgstr "空白"

#. Resource IDs: (60148)
msgid "Windows (CRLF)"
msgstr "窗口 （CRLF）"

#. Resource IDs: (60103, 60105)
msgid "Wrap Lines"
msgstr "换行"

#. Resource IDs: (143)
msgid "Wrap around."
msgstr "回车"

#. Resource IDs: (60106)
msgid "Wrap lines at the end of the window"
msgstr "在窗口末端换行"

#. Resource IDs: (60030, 60082)
msgid "X"
msgstr "X"

#. Resource IDs: (60098)
msgid "Y"
msgstr "Y"

#. Resource IDs: (142)
msgid ""
"You can use the following strings in the command line:\r\n"
"$(LINE)\t\t\tThe line where the cursor is\r\n"
"$(POS)\t\t\tthe position where the cursor is\r\n"
"$(TAB_PATH)\t\tthe path to the file of the active tab\r\n"
"$(TAB_DIR)\t\tthe directory of the file of the active tab\r\n"
"$(SEL_TEXT)\t\tthe selected text or the word at the cursor position\r\n"
"$(SEL_TEXT_ESCAPED)\tlike $(SEL_TEXT) but escaped, useful for urls"
msgstr ""
"你可以在控制台里使用如下字符串：\n"
"$(LINE)\t\t\t满足此光标位置的行；\n"
"$(POS)\t\t\t满足此光标位置；\n"
"$(TAB_PATH)\t\t当前选项卡里文件的所在路径；\n"
"$(TAB_DIR)\t\t当前选项卡里文件的目录；\n"
"$(SEL_TEXT)\t\t光标位置处的文本；\n"
"$(SEL_TEXT_ESCAPED)\t与 $(SEL_TEXT) 类似但被移除，与url有关。"

#. Resource IDs: (192)
msgid "You have to restart BowPad for the plugin changes to take effect."
msgstr "你必须重新打开BowPad才能让你的插件设置起作用。"

#. Resource IDs: (60092)
msgid "Z"
msgstr "Z"

#. Resource IDs: (208)
#, c-format
msgid "Zoom: %d%%"
msgstr "放大： %d%%"

#. Resource IDs: (1071, 1090, 1091)
msgid "^"
msgstr "^"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "background:"
msgstr "后台："

#. Resource IDs: (65535)
msgid "foreground:"
msgstr "前台："

#. Resource IDs: (115)
#, c-format
msgid "from %ld to %ld"
msgstr "从 %ld 到 %ld"

#. Resource IDs: (60167)
msgid "go to the next cursor position"
msgstr "跳转到下一处光标位置"

#. Resource IDs: (60162)
msgid "go to the previous cursor position"
msgstr "跳转到上一处光标位置"

#. Resource IDs: (60417)
msgid "runs the custom command 0"
msgstr "运行用户命令0"

#. Resource IDs: (60421)
msgid "runs the custom command 1"
msgstr "运行用户命令1"

#. Resource IDs: (60425)
msgid "runs the custom command 2"
msgstr "运行用户命令"

#. Resource IDs: (60429)
msgid "runs the custom command 3"
msgstr "运行用户命令3"

#. Resource IDs: (60433)
msgid "runs the custom command 4"
msgstr "运行用户命令4"

#. Resource IDs: (60437)
msgid "runs the custom command 5"
msgstr "运行用户命令5"

#. Resource IDs: (60441)
msgid "runs the custom command 6"
msgstr "运行用户命令6"

#. Resource IDs: (60445)
msgid "runs the custom command 7"
msgstr "运行用户命令7"

#. Resource IDs: (60449)
msgid "runs the custom command 8"
msgstr "运行用户命令8"

#. Resource IDs: (60453)
msgid "runs the custom command 9"
msgstr "运行用户命令9"

#. Resource IDs: (60552)
msgid "toggles folding all levels in the whole document"
msgstr "开合整篇文章中的所有折叠"

#. Resource IDs: (60555)
msgid "toggles folding at level 0 in the whole document"
msgstr "开合整篇文章最外层的折叠"

#. Resource IDs: (60558)
msgid "toggles folding at level 1 in the whole document"
msgstr "开合整篇文章中第一层折叠"

#. Resource IDs: (60561)
msgid "toggles folding at level 2 in the whole document"
msgstr "开合整篇文章中第二层折叠"

#. Resource IDs: (60564)
msgid "toggles folding at level 3 in the whole document"
msgstr "开合整篇文章中第三层折叠"

#. Resource IDs: (60567)
msgid "toggles folding at level 4 in the whole document"
msgstr "开合整篇文章中第四层折叠"

#. Resource IDs: (60570)
msgid "toggles folding at level 5 in the whole document"
msgstr "开合整篇文章中第五层折叠"

#. Resource IDs: (60573)
msgid "toggles folding at level 6 in the whole document"
msgstr "开合整篇文章中第六层折叠"

#. Resource IDs: (60576)
msgid "toggles folding at level 7 in the whole document"
msgstr "开合整篇文章中第七层折叠"

#. Resource IDs: (60579)
msgid "toggles folding at level 8 in the whole document"
msgstr "开合整篇文章中第八层折叠"

#. Resource IDs: (60582)
msgid "toggles folding at level 9 in the whole document"
msgstr "开合整篇文章中第九层折叠"

#. Resource IDs: (60546)
msgid "turn on folding"
msgstr "打开折叠"

#. Resource IDs: (60549)
msgid "turns off folding"
msgstr "合上折叠"
